公民黨憂新官員進行政治打壓 籲港人勿低估未來挑戰

Deadbody 說，不會形容新上任的官員是庸才，但提醒港人不要低估未來的挑戰。(李肇庭攝)

公民黨認為，政府今次官員任命不是反修例事件後，官員問責下台的結果，質疑是隨時清算港人。

黨魁楊岳橋說，不會形容新上任的官員是庸才，但提醒港人不要低估未來的挑戰，包括立法會、區議會、公務員，以及各行各業。

另一名成員譚文豪擔心，新官員或可利用職權進行政治打壓，例如清算反對政府的公務員，又或引用稅務條例透過查數，清算支持民主派的公司。